美籍銀行家去年12月涉襲休班警 接獲回覆:沒有任何文件證明該涉案人的現役警員身份

被控襲警及普通襲擊兩罪的35歲美籍銀行家，今早在東區裁判法院就其案件申請要求警方披露所有使用武力及警棍的內部守則。控方早前反對申請，認為與案件無關，及指守則基於公眾利益而享有豁免權。辯方提出警方使用武力及警棍守則絕對與案件有關，有助辯方盤問證人，亦有助裁判官了解警方使用武力標準以判斷案情。

同時辯方月來多次與警方和控方以信件交涉，查詢涉案被襲警員身份是否現役警員，竟接獲回覆指沒有任何文件證明該涉案人的現役警員身份。辯方遂引用網上披露懷疑警方使用警棍守則中，指明使用警棍必須先接受訓練並帶「第二代人事資訊通用系統」（PICS II）紀錄，質疑如涉案警員合法使用警棍，為何沒有相關PICS II或受訓紀錄以茲證明。聆訊將於下午繼續。

dklm

冇警員的襲警

咁講之前幾單案都可以上訴了

正評支持美藉手足

推

沒有襲警只有打狗？

退休警都係警？

迴力標!
唔準披露警察身份

d鬼佬見有人打交出手制止有咩問題

已成condom仔

準備考都計
死未

被控襲警及普通襲擊兩罪的35歲美籍銀行家，今早在東區裁判法院就其案件申請要求警方披露所有使用武力及警棍的內部守則。控方早前反對申請，認為與案件無關，及指守則基於公眾利益而享有豁免權。

?

公安武警

見文字直播台話有交替控罪做普通襲擊
可能會入到

冒狗?

嘩呢單唔少嘢
即係嗰條友唔係狗
可能退休/離職狗或者其他？
咁點解又可以告襲警？

嘩，奇案喎，律政司落charge告襲警但冇人係警察

其他係咪指 ？

可能係國安

操緊準備考狗都算狗
我的志願寫過做狗既都算狗
煲過陀槍師姐 學警出更都叫狗

cls 真心

良好市民懷疑有人冒警

律師問題

好多手足俾人水，請Ｄ二打六，或者根本有得打，叫你認

假警察
應該告冒警

冒警唔洗跟進?

可能係大陸武警狗？

冒警兼藏有攻擊性武器

未必啦，佢都只係阻止人受襲先出手啫

唔係警員告襲警

即係當日揸受管制武器條友真係賊啦

武警唔係警

良好市民制服冒警or犯法警察

哦

咁告乜撚野襲警

國安嚟

銀行家見人遇襲，對方又有武器但又唔係黑警？咁點解唔告攞住武器條友？

冒警 999

含撚啦休班狗

國安隊

會唔會係東廠提早進駐？

冇人係警察嘅襲警案

即係是鳩旦告啦

不過最後都係罪名成立

告襲警就會少好多抗辯理由。

係咪要上庭講英文所以唔敢去

準你老母

直到今日都證明唔到係狗
即係當刻冇人知係狗
我諗正常人都會認為係個銀行定出手阻止一個身分不明既人濫用暴力

唔通佢係陳永仁？

Cls...

#MilkTeaAlliance歸位！泰國手足需要我哋！

假警 犯法

支那公安？

痴線

同屈個盲既偷睇國家機密同出而異名

的確無出示委任證就係
普通暴徒，我地良好市民係可以
出手阻止暴力發生

黑警同律政司瞓咗呀？

咁咪冒警?

其他.....
__ 安 ?

國安?

亂鳩咁告

國安

唔通國安一早己經成立左部隊

唔算，本身係支那犬

可能國安黎

下

唔係警員襲乜警

港共：冒警都是警，別分那麼細；不管真警假警，打市民就是好警！

琴日喺蘋果落左廣告，但個fb得1000幾個like！？快啲入嚟睇下邊間滄海遺珠未俾like啦！！！！！

支國安?

DOJ 痴撚線 咁姐係冒警

哦！！！！！冒警

死黑警

支那武警又斷正

冒警喎依家

哇

push

好明顯條撚樣冇受訓紀錄
所以先唔肯披露警棍使用守則
驚比辯方用呢點鋤

吹呀？

過多陣我捏造個紙板登記左佢有id添呀！

拿！你襲擊左佢！

武警都係警

同問

（獨媒特約報導）去年12月7日，一名男子疑在銅鑼灣港鐵站「跳閘」，遭經過的休班警截查，期間35歲美籍銀行高層被指襲擊一名協助休班警的途人與及該休班警，原被控一項普通襲擊和一項襲警罪。控方今於東區裁判法院撤回首項控罪，及新增另一項交替性質的普通襲擊罪。案件押後至6月5日再提堂，期間被告續准保釋。

被告 BICKETT, SAMUEL PHILLIP 原被控一項普通襲擊罪及襲警罪，指稱他於去年12月7日在銅鑼灣港鐵站 F 出口梯間襲擊男子盧志強；及同日同地襲擊正在執行職務、編號為1579的警員。控方今申請撤回首項控罪，及新增一項普通襲擊罪作襲警罪的交替控罪。交替控罪指稱被告於同日同地襲擊第二控罪中所述人士。

控方今指已提取律政司意見，及已準備好答辯。案件押後至6月5日以待辯方提取法律意見，期間被告獲准保釋。

案件編號：ESCC2692/2019

1579係另一個人?

記者：邱愛霖

鬼佬打狗就無事
黃種人真係低人一等，條命賤d

等陣先
一陣又 no 又 yes

美藉 遇著 國安

幾多%機率先發生到.....

咁著過制服又揸過伸縮棍嘅拍G
一定都係狗

準備過十年考

無錯
請個好律師 應該好多打得甩

人質外交

處理有武器嘅物種

咁撚老都準備考？

外國人行俠仗義見義勇為咋喎

藍絲：我係警察啊hi

咪即管試下囉。

無警察嘅襲警案

特冒警察

如果你唔係狗但拎住武器襲擊我
我反抗都叫襲擊？

所以陳生好彩
如果今年先發生=襲警

好有問題
disclose 先係favor 公眾利益
如果d 警察濫用警棍
公眾出手自保係合理合法

點可以唔公開
好有問題

香港警察 賤過垃圾

Sorry 錯手負皮左

剪 ger ger

薜定鍔的警

人地有錢先可以玩返轉頭
就算衰左肯撚定死拖爛拖
反正都係納稅人d 錢 0成本

呢單上左庭 有晒文件記錄

告唔告得成都要推上國際 可能會幫到其他手足

唔驚！狗襲狗唔計

我真誠相信自己係警察

有狗棍， 自稱狗， 但係冇任何記錄證明身份，然後係地鐵站亂咁揈棍
究竟呢個人係咩身份， 咩來頭， 點解唔係狗但係做哂狗嘅嘢？
呢單嘢顯示出成個武裝恐怖組織有幾黑暗混亂

咁襲咩警？

無去過現場都可以暴動添

係咪可以借呢單案黎司法覆核，規定差佬一定要show pass?

屌，呢三萬隻真是癡撚線

唔係冒警就係國安

好明顯想耍走人

特登亂告擺明入唔到而放個美國手足走

香港猶如鬥獸棋：

豬忌犬，
犬怕蚑，
蚑驚共
共奶鬼！

我相信係。亦信各政府部門都有影子職員，以便林鄭政權出事後替補

Cls

冇法治可言

哈哈 警例早要公開
無理據嘅點作都無用

律政前線好黃？

個問題就係香港黑警老屈

銀行家打咗個黑社會？

係咪翻兜果堆退休黑警呀？

無文件證明佢係狗
咁告乜撚襲警啊

之前驚驚動外交 而家驚制裁
不嬲攪外藉手足都輕手啲

姐係告你襲警,但又證明唔到被襲嗰個係警察,咁仲叫咩襲警

以後可以隨便冒警？
有刀有槍打完人講到我係警察就得，反正告返對家

攪咩呢
被失踪

會唔會係藍屍廢老黎
果陣連C9 都有伸縮警棍

FUN

咁啫係公安啦，終於有證據證明北平共产党派內地軍人武警假扮香港黑警

會唔會係條友根本唔係香港人，之後律政司諗住可以全部申請用代號去代表個警察但係而家發現好多時都申請唔到

為所欲為 tee

守則基於公眾利益必須公開先至啱
證明唔到係警員又告咩襲警？

twilight zone.gif

大陸公安啊？

留名跟進外國巴撚狗(擬似)

CLS

依家大家明點解早排咁多代號x警員

你地咪推啦

佢個刻唔係狗,唔代表之後唔係狗
鬼知律政屍諗咩

source?

No! Yes!!!

咁係咪可以告返佢轉頭冒警啦

平安！

咪係，仲有攻擊武器

On撚9
咁都仲告襲警?

屌你老母死狗官
被告係美籍就即刻死狗咁

嘩～～～～呢單要追擊佢啦

咁當時人係邊

PUSH

因為果個根本就唔係香港警察，咪提供唔到文件證明佢係正式警員囉！

唔好再用休班警呢個Terms啦
咪又係一樣係狗

咁要告番揸棍條友藏有攻擊性武器啦喎

打左個大陸國安？？

美國仔識玩

Are you popo

咁隻扮狗個位，係咪都襲擊人

可能因為靜雞雞改晒啲指引，變到無論點打都係合情合理合法，打頭又得，打下陰又得，得咗。

會唔會因為涉案人唔係黑警所以無關？

宜家告襲警
警員直頭唔洗上庭？

死鬼仔, 應該告佢虐畜 !!!

屌
係唔撚係on9

薜定鍔的狗

仲唔自撤控罪點打？

有錢真係大曬

無警察仲算唔算襲警

喺香港有錢請個好律師好重要

推上熱門

咁頒返個好市民獎俾鬼佬

呢單嘢要煲大

真係阿貓阿狗 渣住支伸縮棍都可以話自己係警察
然後周街打柒人??

支那武警扮香港黑警，同志這邊！

同偷野但冇證物有咩分別

唔係打交 係有不明人士非法持攻擊性武器襲擊市民
然後係有仗義外藉人士使用最低武力出手制止

都冇狗 點樣上庭

推
港其要交代個幾個阿叔咩身份

係囉，定係其實佢打中咗個好多人都見到但現實唔存在嘅「人」?

國安？？？？

武警黎啦

姐係條友冒警啦
人地銀行家 有錢同你玩

支持BANKER手足

有可能

撞到個美國仔仲要係Banker 慢慢同你玩法律條文, 呢個popo 真係周身唔得閒, 個官都唔敢亂判.

啲外國人真係唔識架喎 你問佢PC咩II有撚用咩 直接去愛協買部晶片機scan佢個身咪得囉

Pin!

有錢請到勁人律師真是唔同D
暫時香港普通法系仲係保障到有錢人

外國勢力

國安黎

因為係中国黑警所以...

外國手足搵到位砌

咁持武器的係咩人..去攻擊途人..

屌拿星
係咪少年警訊泥？

襲擊難，就算中左都可能上訴到，只要打人果位人兄，唔係警又或者唔係正當地執行警察既權力，前者佢已經犯左刑事，而銀行家有權以公民權利同正當自衛去制服佢，後者即使佢係警，佢都只係有權警棍跟身(之前批左)，當事人如果真心相信佢唔係警，純粹係以自衛同公民權利去制服佢，佢都未必可以話係有目的咁襲擊佢，就算真係中襲擊，襲擊本身算係細罪。

魚護署都得

Remote riot

非狗員但係有棍
告返佢藏有攻擊性武器

可能係公安

7218311011111

咁可能真係打得甩

曱甴到底有幾撚廢 求其一個普通市民都打得低佢

咁肯撚定係國安啦

吓，無狗點襲狗

武警？

而家有武器打巿民就係黑警啦
唔洗委任證咪咁既原因

on9

咁撚樣都得

休班左廿年?

推爆佢

告返佢襲擊罪啦 屌

唔公開身份，咁你話我打邊個都得架啦
仲有你唔公開，我點complain 你？
即係你告鳩我，我唔告得你？

即係

休班就唔係現役警？

咁點起訴

不過請個好律師應該會好貴，唔係好多人負擔得起

好識玩

保你老母咩
如果保障到就唔會俾人告啦

希望呢單野有D料起到出黎
咁其他CASE成本可以低D, 就算律師都無咁辛苦 因為有方向跟

呢單要推上國際

即係受襲者非法持有警棍
出唔出到庭都成問題

咁正常都甩硬啦

唔係警員 ? 即係有人冒警

國安扮黑警

都要上庭俾辯方盤。

根本係條友管有攻擊性武器

告襲🐶

即係點！！我好亂呀！！！

政府班垃圾邊夠人地美藉大狀玩啊

仲唔撤控真係愈搵自己黎丟架

即係有人藏有攻擊性武器

唔係狗，但有狗棍？？

唔止Condom咁簡單wo好似

無相關文件係內部錯誤，唔係抗辯理由，襲警表證成立，一樣照入，香港法治

美國佬食Battery食到慣

Push

冇警察點襲警

Pusj

冒警丫拿

唔係狗但告襲狗？

但至少起碼有案例可以參考

公安

睇片好似係廢老

Riot from home

Are you popo? No

Are you popo?Er....Yes

美林

退休翻閹狗 都係狗

屌. 襲警定冒警呀

冒警

如果唔係狗而又有棍喺身 係咪啫係藏有攻擊性武器

公安非法執法？

咁爆

律政司唔知佢唔係狗架咩

美藉銀行家，大把錢同你玩

支持律政司改控虐蓄

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

即係冒狗

全部都唔係警員
之前入罪個班 全部係冤獄

CLS
唔係狗咁係乜水

咁顧忌，係咪國安唔係香港警賊來？

擺明係武警打手

有枝警棍就叫休班警？？

死傻鳩

wtf

嗰啲應該都有委任證掛

一係有人冒警
一係公安扮黑警

唔係狗但係可以告襲警
JDD主控個腦係唔係全部裝屎

休班警唔係警

有錢
有前途
又打得
點玩啊

轉告國安法就搞掂啦

cls

有冇查過漁農署啲record 呀

跟本就係呢個律師勁
搵到咁多有問題既地方
而家要返對家搞掂左d問題
先至告得入 如果唔係對方實咬住呢d point黎打

鄧炳強睇成龍同方中信學做警察

呢單要推，無警察點襲警

有錢人玩法係唔同啲

推 幫手足

手足

煲大佢

唔怪之得梁卓然要辭職，咁樣亂告一通驚自己要還

咁呢個叫冒警案啦

推撚爆你

狗隊有人比咗枝警棍退休狗

可能係辭左職咪唔係現役警員
睇定啲先, 狗隊要偽造證明話咁易

燈得好

會唔會係大陸國安，所以證明唔到係警察

我覺得係

金田一少年事件簿：沒有警員的襲警案

Wooo

究竟係咪警察?
唔係警察告乜襲警?
係咪要調番轉告條友冒警、藏有攻擊性武器同意圖傷害他人身體?

唔係黑警告乜撚襲警

即係冇警員受襲，可以撤銷控告?

秘密狗？

支持

好彩係銀行家

公安？

銀行家

依家有佢呢單做案例就易打好多了

而家香港嘅dead body, 係唔關事實, 唔關案情, 主要睇係咩狗官判案.

都唔知做乜鳩

的狗呀

唔係國安來，係武警

孫x軍之前安排來港執法

即係【中國公安】非法警察囉

大陸落黎

仲周唔撚到你？ 推呀 唔好沉呀

美藉手足都係手足
push

好似係 准
唔係準

唯一合理解釋：公安

冒驚時份

即係大陸狗

解放軍？

其實律政司係咪有份吸冰?毅進畢業?

唔係現役咁點襲驚？

律政成個部門根本就要制裁 賤得到佢

蘋果話確認左係黑警

辯方稱其後獲確認警員在職身份，遂繼續索取其他文件，控方起初稱沒有相關文件可提供，事隔半年後又改稱有，但指與案件無關或因涉公眾利益需要保密為由而拒絕提供。辯方質疑如果真的無關或需要保密，何不一早表明，呼籲法庭處理披露申請時，考慮控方的態度。

支持手足

唔想侮辱狗

公安？國安？

hmmm

唔扮了
係國安公安都吹你唔漲

黑警+律政狗=曱甴集團

我記得呢位banker手足！
咁仲當襲警？印象中段片條友由頭到尾都無表露過身份，手足都大叫illegal arrest

唔係警既休班警 咁到底係咩

下？？？？？？？
睇唔明

咁先叫奇案

我都記得又高大又靚仔

如果唔係襲警，就係有人冒警，同普通襲擊邊樣大罪啲？

証明唔到係警察
但會照告你襲警
一講到警例即死

原來係內地凸霧驚賊—》....查詢涉案被襲警員身份是否現役警員，竟接獲回覆指沒有任何文件證明該涉案人的現役警員身份。.......

冇委任證，冒警冇後果

我點知你係休班警
你攞支申縮警棍話自己係就係

咁既邏輯揸槍既一定唔係賊啦

好似幾靚仔個洋腸

唔係警察都可以係襲警

大波驊制裁真係便撚宜左隻冚家鏟

銅鑼灣站嗰位？

我係警察
有邊個知

記得當時有片

又一個笑話

男人老狗打輸比個做文職既銀行家，仲話警察，返去食屎

未出世都計

唔係打交，而係見人係人打

為避免公眾對警反感，所以唔公開

唔係警察告襲警

比人告番轉頭

無法證明警員身份即係點，大陸武警嚟?

係咪藍屍扮狗
買支狗棍當自己係
冒警好大罪WO

即係有藍屍 扮狗搞手足囉

笑左 等睇黑警自解

武警嚟，所以香港無資料？

告襲警但唔係現役警?
咁案發個時 佢係咪仲係警察先

難怪之前咁多冒警搶劫啦
隨便都話係警

唔敢得罪美國人咋嘛?定係想好似大陸咁拉晒d外國勢力坐監?

唔臨時作個pc number比佢？

追dup小朋友，被文職銀行家打到仆街時，唔認係警察，到有著數攞，就閃出黎扮on duty 幾日冇番過屋企嘅警察。清，點會有無緣無故的恨呢？

【明報專訊】一名在美林證券工作的美國籍男子，涉於去年12月在港鐵銅鑼灣站因協助「跳閘男」而被控襲警及襲擊休班警。辯方昨日在東區裁判法院提出申請，指控方一直未配合給予文件，連涉事警的身分資料亦拖延半年才呈交辯方，望法庭下令控方須披露《警察通例》中使用相關武力的指引，否則辯方難以在正審時盤問警員。

被告Bickett Samuel Phillip（35歲，圖）面對普通襲擊及襲警兩罪，控罪指他去年12月7日在銅鑼灣站近F出口梯間，襲擊男子盧志強和警員1579。

辯方表示，涉事休班警員案發時曾使用警棍，惟他身穿便服，更不下一次在現場否認警員身分，有濫用武力之嫌，故申請控方披露《警察通例》中使用相關武力的指引。辯方又稱，案發後多次去信律政司，控方卻以「與案無關」、「涉公眾利益等」拒絕透露文件，起初更拒確認該警員身分，案發後半年才向辯方呈交身分資料。

官指《通例》內容對判決無大影響
裁判官未裁決，初步認為法庭不受《警察通例》約束，就算《通例》允許該警員手持警棍游走，法庭仍可裁斷行為不合理，對法庭判決無太大影響。案件押後至9月21日再訊，屆時控方將作回應。

【案件編號：ESCC2692/19】

笑死好扮唔扮，扮黑警

,,,,,,,,,,,,,,,,,,,

被告Bickett Samuel Philip（35歲，圖）被控去年12月7日在銅鑼灣襲擊警員1519；被告的交替控罪為普通襲擊。辯方指，被告去年12月被起訴後，警方起初拒絕確認警員現職身份，可謂荒謬，而該點涉及控罪關鍵元素。

官：法庭判斷毋須跟指引
其後警員確認在職身份後，辯方續索文件，控方一度稱沒相關文件可提供，事隔半年後改稱有，但以案件無關或涉公眾利益需保密為由而拒絕提供。辯方質疑對方何不一早表明。

辯方陳詞又指，當日涉案休班警穿便服，追截並用警棍毆打一名年輕人，被告和旁人見狀，以不同語言問警員是否警察，警員均否認。辯方要求控方披露《警察通例》中使用武力的指引。裁判官林希維認為法庭會獨立客觀判斷警員有否使用過度武力，毋須跟從指引；即使警方指引容許休班警高舉警棍四圍走，法庭也可認為不合理。辯方指若無《通例》內容，難以盤問證人，而判斷警員是否正當執行職務，不止考慮武力，還有其他元素。案件押後至本月20日聽取控方回應。

案件編號：ESCC2692/19

好on9

去年12月，美籍銀行家疑與另一名外籍人士在銅鑼灣站，調停欲阻攔跳閘人士離開的休班警及男途人，並質疑休班警身份，結果被控襲警罪。辯方早前申請披露警方使用武力及警棍的內部守則，今日聆訊。辯方指使用武力及警棍的內部守則與案件有關；惟控方以守則與案件不相關，及基於公眾利益而享有豁免權為由反對。辯方需時索取更多資料，聆訊押後至下週。

唔肯披露警棍使用守則

搞咁耐原來條粉腸都唔撚係popo
條仆街鄭閪驊仲告乜撚襲警
抵佢俾人制裁

冒警?

果個唔係黑警黎？？？？

武警

呢單案真係精彩
搵埋美國領事館介入啦

咁撚兒戲
咁係咪可以告返班狗/律政司？
下次唔叫你拎資料出嚟咪老屈入罪？